卡塔爾將加入2022世盃外圍賽歐洲區A組作友賽

周一剛完成2022世盃外圍賽歐洲區抽籤，各組形勢才塵埃落定不久，原屬亞洲、今屆賽事主辦國卡塔爾，竟獲邀參與歐洲區賽事，被編入A組與葡萄牙及愛爾蘭等球隊對壘，但比賽性質全部計作友賽，賽果不會納入小組積分計算。

卡塔爾作為主辦國，一早已經獲得世盃決賽周資格，不用靠外圍賽來爭出線，但歐洲足協（UEFA）突宣佈邀請他們參與歐洲區外圍賽，還講明是幫助他們備戰世盃。由於歐洲區分為10個小組，當中有5組得5隊，因此卡塔爾便被編入得5隊的A組，同組有葡萄牙、塞爾維亞、愛爾蘭、阿塞拜疆及盧森堡，比賽會在明年3月展開，卡塔爾就會在每輪對陣原本在小組輪休那隊。